# G-Code

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (84).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

El Gcode es un lenguaje de programación que se utiliza en el control numérico por computadora (CNC) para controlar y dirigir la maquinaria. Este lenguaje se utiliza para programar la secuencia de movimientos y operaciones que la máquina CNC debe realizar para cortar y dar forma a un material determinado.

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (83).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>



El Gcode consta de una serie de comandos que indican a la máquina CNC cómo mover los ejes de la herramienta de corte, a qué velocidad, en qué dirección y con qué profundidad de corte. Los comandos Gcode también pueden incluir información sobre la posición inicial de la herramienta de corte, la selección de herramientas, la velocidad de avance y la velocidad de giro del husillo, entre otros parámetros.

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (120).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

Los programas Gcode se crean típicamente utilizando un software de diseño asistido por computadora (CAD) que permite crear diseños en 2D o 3D y luego generar automáticamente el código Gcode correspondiente. Estos programas se cargan en el controlador de la máquina CNC a través de un medio de almacenamiento, como una memoria USB o una conexión de red.

{% embed url="https://www.youtube.com/watch?v=3zjUjghUv6s" %}

El Gcode es un lenguaje universalmente aceptado en la industria del control numérico por computadora y se utiliza en una amplia gama de aplicaciones, desde la fabricación de piezas para la industria aeroespacial hasta la creación de piezas personalizadas en pequeñas tiendas de mecanizado.
